# Contabo Hosting

В целом этот хостинг похож на Vultr, но отличается от него следующим:

- На хостинге нет дешёвых тарифов. Однако за среднюю цену хостинг выделяет ресурсы на порядок больше, чем другие хостеры.
- На хостинге нет брандмауэра или блокиратора портов. За открытыми портами Вы должны следить на гостевой ОС.
- В системе отсутствуют снимки состояния. Вместо этого резервные копии складываются в отдельную папку, которая быстро переполняется. Её приходится периодически чистить.
- Система работает с автопополнением счёта по предоплате. Деньги списываются на месяц вперед. Чтобы подстраховаться от ненадёжных клиентов, при заказе хостинга на непродолжительный период со счёта дополнительно списывается сумма, превосходящая месячную оплату хостинга.
- Система не позволяет устанавливать операционные системы со своих носителей. Однако это можно обойти (см. Windows Hosting on Contabo)
- Система не имеет встроенного API. Все операции по управлению серверами необходимо проводить в веб-консоли.
- Contabo предоставляет доступ к машинам по протоколу VNC, пароль на который Вы можете установить сами. Также, в отличие от Vultr и Hetzner, вы можете поменять пароли администратора и через веб-интерфейс (работает не всегда!).

Contabo можно рекомендовать для серьёзных ресурсоёмких проектов на любой операционной системе.
